[長文] 我們認真的心態是令這場抗爭成功的關鍵

有無發現 最近好多人話 抗爭的力度減弱左 點解?
就係因為 被捕人數愈黎愈高 遊行愈黎愈無目標 無組織

點解被捕人數愈黎愈高? 除左係因為軍政府授權狗狗亂咬人之外
大家其實好清楚比起6月 大部份人係愈黎愈唔認真
事前無準備 過程求其做 事後唔換裝被咬
而當中係有好多唔完美可改善的地方

事前要有充足準備
1. 自己的角色定位
- 你要決定自己係咩角色 i.e 魔法師 和理非 結界師 工程師 滅煙師 FA
- 同職業既手足可以組隊 互相保護cover
- 加入TG group交流學習最新技術
2. 瞭解遊行位置地理
- 計劃自己要打擊的目標 i.e. 封邊個站,爆邊間鋪
- 計劃逃走路線, 知道邊度有危險地標 i.e. 警署
3. 自己物資自己帶
- 如果你話自己係整rb, 但連士巴拿都無, 真係不如唔好出黎
4. 準時準時準時
- 如果你唔準時, 你會有可能入唔到場, 亦會令準時的手足好危險

過程要果斷行事
5. 放低部電話
- 放低部電話, 唔好再玩IG, FB
- 如果你係想知哨兵消息, 就用哨兵電台, 唔好依賴身邊既人叫你去邊就去邊
6. 有意見/問題 要大聲講
- 唔好羊群心理, 如發現問題要大聲提出, 發現潛在危險要講俾所有人聽
- 其實有可能大家都好迷惘, 唔知道點做, 你係有能力帶領到大家
7. 互相幫助
- 落雨記得開遮, black block掩護工作中的手足
8. 時間性
- 狗狗而家反應好快 我地每次安全做野的時間可能少於5分鐘
- 如果5分鐘內未搞掂 要果斷轉場 停留同一個地方超過10分鐘一定會俾狗咬

事後唔好抱著僥倖心理
9. 換衫
- 經常係完左場後, 都仲有手足著black block, 呢個行為根本係叫班狗咬佢
- 請大家果斷換衫, 恤衫尤佳, 突顯番大家斯文的一面
10. 睇戲食飯
- 如果走佬期間有安全的 building / 戲院, 可以換左件黑衫後沖入去睇個戲食飯, 輕鬆擺脫追兵
12 演技派
- 有時候真係跑唔出個圍捕 請果斷棄所有裝換衫 扮無辜路人 有機會救番你一命
13 安全地方等一等
- 唔好再趕住番屋企 唔好再趕住番屋企 唔好再趕住番屋企
- 每次所有隧道都有rb捉人, 與其冒呢個風險, 不如去支持下當區黃店
- 個人經驗, 過左3個鐘後rb就會撤哂, 可以輕鬆拎裝返屋企
14 所有黨鐵站都唔安全
- 唔好再搭黨鐵啊 DLLM
- 唔好再搭黨鐵啊 DLLM
- 唔好再搭黨鐵啊 DLLM

其實以上都係好基本既tips 可能大家呢排俾狗狗的濫捕 反人類罪行 暴行 嚇怕左 忘記哂
但係 我地係唔可以畏懼 輸左我地全世界都要入集中營
我地只可以有贏呢個選擇
如果你認真對待呢場抗爭
你係可以做到更多 保護到自己
拯救到身邊手足 甚至左右整個抗爭的風向
齊上齊落 不被捕 唔係一個口號 係行動

最後用一個mv寄語大家

Hong Kongers: We will carry on

推

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

光復香港

時代革命

We are brave

手足要好好保護自已！

香港人 反抗

其實做人做事都應該認真做，抗爭代價更大，更應該認真準備好，樓主建議好基本，但做足可以救命

原來有這首歌

岩啊 基本野認真做番好

推啊

其實仲有係唔好有速食feel
改變唔會一夜

要持續認真的投入

保持敏感與警覺

幫推

其實比起樓主所有要點 有樣嘢更加重要係
要知整個活動嘅總目標係乜
咁手足自然知進退 知自己定位
亦可以避免賽後互屌
係現時所有活動嘅通病嚟

同埋部分同意電話嗰part 有好多人特別係女仔會拎嚟上ig
但我自己用電話係update現場哨兵資訊